台灣參與世衛 中共喉舌：「以疫謀獨」絕不會得逞

針對台灣參與世界衛生組織一事，國台辦今天以「負責人」名義發布新聞稿表達立場說，必須在「一個中國」原則下解決，絕不允許藉機搞「台獨」，「以疫謀獨」絕不會得逞。

這份題為「國務院台灣事務辦公室負責人就世界衛生組織涉台問題發表談話」新聞稿指出，連日來，在全國人民眾志成城抗擊新型冠狀病毒感染的肺炎疫情的同時，「台灣民進黨當局和『台獨』分裂勢力伺機鼓噪所謂台灣參與世界衛生組織議題，企圖利用疫情趁火打劫，拓展所謂台灣的『國際空間』。國務院台辦特就此表明嚴正立場」。

國台辦負責人表示，台灣是中國的一部分，「一個中國」原則是國際社會普遍共識和公認的國際準則，不容挑戰和踐踏。世界衛生組織（WHO）是僅限主權國家加入的聯合國專門機構。

新聞稿指出，根據聯合國大會，世界衛生組織有關決議和世衛組織「組織法」，「台灣作為中國一部分無權加入。任何有關中國台灣地區參與國際組織活動的問題都必須在一個中國原則下解決」。

國台辦負責人說，兩岸同胞是一家人，陸方始終關心台灣人民的健康福祉，本著以人民為中心的發展思想，始終對台灣同胞一視同仁，解決兩岸同胞共同的關切。

他表示，2009年至2016年，在兩岸均堅持體現「一個中國」原則的「九二共識」基礎上，透過兩岸協商，「我們同意台灣地區以『中華台北』名義和觀察員身分參與世界衛生大會（WHA）」。

他指出，然而，民進黨上台後頑固堅持「台獨」主張，拒不承認「九二共識」，不斷挑戰一個中國原則，「令中國台灣地區參加WHA的政治基礎不復存在，責任完全在民進黨當局」。

國台辦負責人說，儘管如此，「祖國大陸仍然心繫台灣同胞健康福祉，在為台灣獲取公共衛生事件信息方面提供說明，確保信息管道暢通，在符合一個中國原則下為台灣地區參與全球衛生事務作出妥善安排。中國台灣地區與世衛組織的技術合作不存在障礙」。

新聞稿提到，「中國台灣地區的醫療衛生專家可以適當身分參加世衛組織技術性活動。據不完全統計，僅2019年，中國台灣地區就有10批11人次專家參加世衛組織舉辦的技術會議」。

此外，「根據中國政府同世衛組織達成的共識，中國台灣地區設立了世衛組織『國際衛生條例』聯絡點」，擁有登錄世衛組織事件資訊網站的帳號，可登錄該網站並及時獲取世衛組織發布的全球突發公共衛生事件資訊。

據新聞稿，「此次疫情發生後，大陸多次及時向台灣地區通報疫情防控最新資訊，專門安排台灣地區防疫專家於2020年1月赴武漢現場考察。民進黨當局無視大陸方面的善意與誠意，卑劣地炒作所謂『國際防疫缺口』等言論，其謊言在上述事實面前不攻自破，暴露其欺騙輿論、愚弄民心、打悲情牌和藉機謀求政治私利的險惡用心」。

國台辦負責人最後表示，全力做好疫情防控事關兩岸同胞共同的生命福祉，「我們會繼續為台灣地區作為中國的一部分獲取有關疫情防控信息做出安排，但絕不允許藉機搞『台獨』。我們奉勸民進黨當局立即停止在世衛組織涉台問題上的政治算盤和政治操弄，『以疫謀獨』是絕不會得逞的」。

https://news.tvbs.com.tw/world/1272671

香港獨立
台灣本身獨立

世衛已經無撚用
入G7好過啦

源頭中國

台灣要自強，中共夾硬嚟用盡一切辦法去吞併台灣⋯⋯最好跟中國斷絶交往⋯⋯

生化武器係攻打台灣前嘅準備
今次只係好唔小心將病毒流入北京